沈旭暉 ：香港係無可能做到新加坡模式

又有新片

新加坡模式要親美、要係主權國先得

好明顯香港依家係想行新加坡果套專制管治
但條片有逐點解釋返有邊啲位係無可能做到

推

首先要有美軍😂另外 要交保護費

坡佬如果無馬六甲海峽會連屎都不如

睇返余澎杉就知新加坡都係一個鬼地方但都做到集資中心

香港新加坡都有個邪惡鄰居
但香港係冇主權加上暗底比個鄰居控制緊
香港一切既獨裁嚴刑峻法=鄰居既罪行

以前老董年代 大陸/香港都提出香港要學星架坡..

新加坡股票市場冇咩人玩
要做金融中心一定有個多人口嘅國家support先得
不過坡佬都唔使靠金融搵食啦

錢可以照搵，但屌領導人一句，即刻拉入精神病院，仲要用司法系統玩撚到你傻!!

要做金融中心一定有個多人口嘅國家support先得

新加坡根本就係笑話

可唔可以解釋吓人口多嗰樣?
cayman/bvi 嗰啲人口其實唔多? 嗰啲算唔算金融中心(offshore)?

人口唔多點會有咁多公司上到市

紐約就全美國
倫敦全歐洲
香港全中國

已封鎖會員 一走了之

唔洗理佢 係改左n次名既著名2毛

早幾年去做新加坡人、sell大灣區又係佢自己
認同佢而家呢句，但真係大大力打倒昨天的我

意思係ipo要靠人認購?

林鄭上任後首次訪問嘅就係星加坡

冇咁多人口邊會有咁多ipo

印度可能性？

駁唔到就收皮啦

Hi BBBBBBBBBB 陳曉怡

semi state 同 state o既分別

孟買呀

反送中事件後正式歸邊 以前都係黃藍兩邊彈出彈入

點解你會咁認真去問個ON9

但真係大大力打倒昨天的我

佢有邊度鞭自己?

當年sell新加坡有將來、推廣大灣區嗰個咪佢自己
佢梗係冇大方鞭自己啦，外國都未必有學者、政客敢咁大力bin自己

我真係想知一個冇多人口國家support/本身個國家人口唔多嘅地方點做金融中心

咁依家新加坡仲唔係好過香港咩?

個王后會er...又唔識死串美國總統，部長又on9到以為棉花作物同羊有關、叫人咪monkey see monkey do又俾國民周到自己囤雞蛋，講兩句笑鳩李家又俾人告到甩褲，自己區選個反對派嚟緊幾年又停電又整路，呢啲on9國家真係不了

新加坡本身就係漢奸

啲藍屍仲好鍾意用新加坡嚟宣揚唔民主嘅好、中國嘅好
新加坡係威權而唔係極權，雖然都係仆街但係外國人係估到佢哋點仆街法，同中國相比之下專注於新加坡嘅業務係穩陣得多，一個獨裁嘅法治國點都好過人治國

紐約係全世界

所以話呢。。。中共真係唔識架喎
呢啲Point其實都講咗好多年
話者正確嚟講 中共係知道但權力大於一齊
知道都照做 即使自己會損手爛腳

佢去新加坡，同香港可唔可以做到新加坡模式係兩回事喎

咁新加坡都係有未來過香港wo清

新加坡明明本身就只係個Hong Kong-wannabe，但嗰陣佢又話有料嘅人好去新加坡
當然你實可以話兩句字面上真係冇衝突嘅

同沈博士講香港新加坡化係好野,會掂,係中國官員定香港商人?

細良都有咁講
人地主權國家+美國條靚
你唔係自己人會俾個馬六甲你睇

只要你聽美國話，佢理得你獨裁定民主
你睇沙特，以前既南韓，台灣
佢地係美國既抗共打手
獨裁其中之一個原因係因為抗共
始終國民教育程度低，好易受共產主義引誘

新加坡獨裁都係差唔多原因
佢表面瀨共係為錢
但核心係防共防得好緊要
中共最叻就係用你嘅民主制度去滲透你
Korea fish咪咁囉

事實上新加坡吸納專才係做得好好，政府又多支援兩年前，叫人精英去新加坡發展有咩問題 唔通係香港浪費光陰咩

但西方轉頭都救佢出黎

應該喺777同件object周圍嘅人

其實新加坡已經係亞洲強國
知道自己既定位
係世界大國之間左右逢源
你睇下侵金會點解係新加坡？
一方面奶支攞錢 另一方面知邊個先係大佬俾保護費美國
可以一路奶支搵錢之餘
又同台灣有星光計劃軍事合作
充分利用自己係東南亞地理位置
再者新加坡係主權國家
現階段既香港就唔好諗住同人地比啦

講真
唔好一講新加坡就盲屌
要面對現實
如果唔係只會淪為支那人一樣 情緒主導

睇咗 十卜！

如果呢啲專家精英唔係而家先嚟良心發現嘅，咪唔使死傷咁多手足都仲浪費緊光陰囉

其實中共想將香港變新加坡既想法，
同佢成日話深圳/上海取代香港既想法一樣，
佢地見到新加坡仆街既地方，
但係見唔到人地都有聽民意既地方

廢事回你
香港好過新加坡都講得出

新加坡做開成個東盟生意

中共從來都研判錯誤、淺薄。永遠有既定立場然後先搵論據，再無視所有其他唔同既point，最後得出一個匪夷所思既結論。
好似玩Scrabble咁款，見到新加坡係威權政府，然後隔離見到金融中心四隻字，跟手就直接滑坡去威權政府>金融中心。

一個余澎彬就係神經病
但二百萬個余澎彬又點樣處理?

我冇話現階段嘅新加坡好差、盲屌差到垃圾咁喎
但我真心質疑佢外交左右逢源嘅能力，再獨裁落去過多幾廿年可以keep到而家同以前李光耀幾多%

講真香港未來做咗主權國家，但好似連登仔咁講同支那永遠一刀兩斷嘅，一樣都係唔識用自己位置同身份

返工聽左 好正 佢d片真係好值得睇

你之前覆啲post我一樣廢事回你啦
一時又講將來一時又講現在
現在無可否認新加坡作為國家經濟外交國防等都好過香港㗎，但作為國民講錯嘢投錯票就奶嘢之嘛
對未來香港有憧憬+推斷未來新加坡keep唔到而家咁又唔得

好多學者講過個新加坡嘅原因
西方國家唔會因為單純人權問題就唔喺果個地方投資 佢地只會喺人權問題會影響到自身利益果陣先出招

新加坡人權有問題人所共知
但人地政府條紅綫係非常清晰 只要外國人踩唔到條綫就可以隨便做生意 而個政府亦唔會主動搞鳩啲外國人 所以新加坡人權再差西方都唔會撒資同出手

相反 支共條紅綫每秒都唔同 要防範踩到係難過登天 加埋党安法講到明係針對外部勢力 遲早搞埋佢 所以外國呢排咁積極出手就係咁解

澳洲有冇可能 做金融中心?
佢除咗係普通法之外， 佢嘅時區同亞洲接近!

只要香港一日仲係支那領土
新加坡基本上唔會衰

再者連登成日笑佢奶支
奶支搵錢姐
其實人地真係知邊個係大佬
你睇下佢軍隊啲軍備係邊個既 美國賣得F35俾佢
即係佢係美國條𡃁

香港八零年代金融業已經有唔錯嘅規模

大陸先啱啱改革開放咪撚戇鳩

分析得好好

住屋政策可以學新加坡，其他就免了。

醫療學邊個國家好?

台灣， 醫生負擔重!
美國， 醫療費貴

坡狗有大馬cheap labor 做support開工廠
同香港差唔多

啱呀
我上面覺得香港未來好過新加坡，最重要都係覺得香港會擺脫到支那，上面就成棚講到我覺得新加坡係垃圾咁

吾日三省吾身，唔係好事咩？

當年八萬五成功, 或者可以做到新加坡模式嘅

真係好on9，係咁印度支那一早做左金融中心啦屌

證明人地眼光好過你囉
早在2016年就預計到香港會變成咁
好過依家先搞移民，騰曬雞咁走咩?

當然
至少而家拍片教書，已經完勝omdb可以冇反省冇補救下攞返大家叫佢omdb件事嚟講笑

97前係新加坡向香港學習

完全唔明，點解回歸後，
由董建華起，個個特首都要香港向新加坡學習。

噤不如叫新加坡政府幫手管埋香港啦！

簡單咁講
國際金融中心要美國為首西方國家認可

但美國無可能
幫你搞個新加坡化的香港

令你魚與熊掌兼得
又可以利用香港搞金融
又可以消滅反對派，政治穩定

係呀係呀，有眼光、世界仔、搵夠走佬，咪高登仔屌到變連登仔嘅香港仔特色囉
咁推崇眼光好，你開咁多示威抗爭post做咩姐，咪撚阻住大家搵埋最後一水走佬啦

係呀，大陸異見人士都救到
但得返半條人命
你望下余澎杉救出黎果陣既樣

tui

連登仔又何嘗唔係?

新加坡條紅線係新加坡人話事
香港條紅線係中共話事, 咁班外國人鳩洗俾香港人做生意, 特別關稅區, byebye 啦

殺雞儆猴
槍打出頭鳥
望下醫護
望下老師
望下公務員

東南亞有咩國家打得過馬騮國

新加坡係獨裁，但都知道政策係為民。
港共樣樣嘢都幾乎係當市民為敵人。

咁到時咪再移民囉
你講野同廢淡有分別?
明明人地睇岩邊，你死都話：我唔信樓價20年後唔跌!!!
咁人地都享受多你20年啦，傻鳩

係，例如你，J trump J到一地都係

過去咁多個民主黨總統，全部都係親共產黨

由SPACE X 睇返NASA既衰落，預視拜登上台既路線

睇啱邊而家又良心發現定係光復香港仲大筆生意？
又要討厭香港甚至全世界人做醒目仔，搞到香港入咁嘅境地，但而家又變咗話人做醒目仔好叻

你呢個問題幾好WO
點解澳洲做唔到金融中心
因為時區同日本，美股重疊左?

學新加坡模式？
人人一間一千尺屋先講啦
新加坡人無樓住 睇吓會唔會咁順灘

無老美撐腰，坡猴其實真係可以比馬拉溶咗
軍事同經濟未必成正比。

同意

事實係新加坡係最似97前的香港

而且係各方面都同香港差唔多：
歷史（都係前英國殖民地），文化，生活習慣，語言（英文，普通話，廣東話），經濟，薪金水平

係適合做香港人的plan B

要兼顧中國利益聽黨的話及十四億蝗蟲感情
坡佬先唔會咁on9 走黎管香港呀

呢個唔係重點

覺得香港未來好過新加坡

覺得
一下跳到覺得
又係唯心論

新加坡搞掂余澎彬, 仲有冇人出聲?
香港d 出頭鳥搞掂晒未?
片地開花呀!

老董個智囊係689
除左貪曾果幾年
基本上香港既長遠規劃都有689既影子

但係當年唔係馬拉踢佢出黎咩？

當初趕新加坡走都係因為新加坡一加入就破壞咗種族比例
馬來西亞由佢自生自滅都應該唔會再打新加坡啦

只要佢繼續癡中共而中共真係同美國開戰，當台灣出事咁好快就會連個馬六甲都比中共食埋

我講我自己點諗一定係覺得㗎啦
關唯心論咩事，咪有講我基於咩假設去咁覺得囉
得返捉字蝨一招？

唔止
仲有到底係以大陸利益定係香港本土利益為優先
已經係好矛盾
根本無得拆
因為無普選
唔洗理民意

此一時彼一時，魔皇后斷估唔到白雪公主大個之後會咁靚女，要脅到佢地位。

借問聲
依家有幾多人講BNO
有幾多人PLAN緊移民
蕭生都過埋台灣，唔醒

都係國家人口唔夠

但係馬騮國力好似勁過馬拉
軍隊本身又唔差（唔計外掛美軍）

大撚把啦
咁撚細
根本無得守
一湧過去就變廢墟

新加坡可以做香港模式

咁你咪反駁下囉

裡面大把人駁咗，你話唔計之嘛

擺脫到支那一定係一刀兩斷
起碼等呢代人死晒先/支那主動向香港認錯

新加坡英文化過香港好多。
仲有政府比香港有效率和更為人民服務。
香港望塵莫及。

新加坡模式（單機版）
又得罪其他國家 又被制裁

留意返，新加坡唔收垃圾
唔似香港專收150

唔會打啦，大家齊齊搵食好過
而且你打爛咗新加坡食返佢，又要面對返個種族問題
而且地理環境一定會有強權撐腰

已封鎖會員 - 桐間シャロ
你慢慢打飛機啦

冇話唔醒呀，但呢樣明明係本土一直屌、帶死香港嘅精英價值咁姐

沈國師 論「政」

麻煩泛登admin搬呢個post去政事台

D軍備係拜老美所賜，軍隊訓練係靠老美細佬，以色列，我同你講法無沖突。

現實上北韓都可以凶鳩南韓，感覺上真係打起上嚟，當無第三方參與，講求領土、人數，坡狗輸20倍，隨非佢有外星科技。

利申：唔熟、憑感覺。

係都你打飛機啦，啲立論同隔離學術台作香港史個傻佬一樣

因為當時香港係全亞洲僅次日本最有錢
所以咪覺得個規模相對好似好大

呢個真，馬拉日日10萬個勞工過關去坡猴度拉食，縱使有d歷史矛盾，經濟化解了。

但呢啲問題都冇得假設冇第三方參與
一開打甚至未開打都一定會有大國介入
而且馬來西亞又真係冇乜誘因再佔領新加坡

就算北韓發神經總攻擊，射完飛彈之後就俾南韓同美國衝入去啦
但因為估到咁樣支那又死都唔會俾北韓真打

諗返轉頭，當年因為新加坡太多華人、上繳幾多錢傾唔掂數而踢佢走
而家每日一車車馬來人過橋開工都幾諷刺

(純粹講個現狀咋，冇其他聯想，不過好彩樓豬block咗我，佢唔會再對我發神經)

剩係啲人都唔同啦
我地都唔係monkey 點學新加坡

咁大陸人口支持又支持咗去邊？

都好多人信佢，去大灣區買樓
笑撚死
紅二代KOL都好推崇

大灣區樓都好過買香港樓
純炒既角度

香港唔好發夢

台灣個醫療負擔換轉係香港根本唔成問題

因為97前係英國人管治

比炒樓廢老成功破壞

香港既成功就係因為唔同新加坡
你copy 返佢Ｄ野香港仲點搵到食？

又冇得咁講既
如果香港地理位置唔係咁，都唔會有香港既存在啦

香港一直都係近代史中的革命地, 歷史注定中共滅亡

講出黎有無笑
真心覺得依家香港人可以搞到革命？
人唔笑狗都吠

成個中國政府最高層個班傻豬以為新加坡成功係因為威權統治

八萬五突然消失
仲要民不聊生的時候推23 條
造成50 萬人上街遊行
當年老懵董縮晒沙
埋下了民怨炸彈

上年一百萬人上街
林奠沒有縮沙
把這個炸彈引爆了

這是香港人的縮命

新加坡遲早會亂﹐不過佢點都擁有自己嘅主權﹐條路一定易行過香港

起碼目前李顯龍仍然做到以民為本

唔係個個君主都咁有才能﹐所以一換個無能嘅人上去就會亂

真 新加坡起碼你都知個遊戲規矩係點玩 而且唔會朝令夕改
支共真係黐孖筋既
可以琴日話鼓勵地攤經濟聽日就要趕晒啲小販走

咁新加坡, 係行民選制度一人一票.
人民可以將昏君vote him out.
(雖然新加坡歷史上未出現過

人治vs法治

正解

一早block左佢
成個po都係已封鎖

所以支共想將新加坡copy 落香港
係勾結國外勢力, 破壞一國兩制, 痴心妄想, 註定失敗

最撚核心既問題：

新加坡官員咩質素
港共官員又咩質素？

坡狗政府雖然柒雖然獨裁
但佢地d project成功過香港幾撚多
反觀港共d郵輪碼頭/美食車/科學園
有邊個成功到
公務員最叻係咩呀？
上至特首 局長 到AO EO下至ACO
個個最叻就係推卸責任少做少錯
想做新加坡？發夢無咁早啦中共

咁都要英美想投資中國啲錢先會經香港
個金融業咪支撐呢一樣

想抄新加坡就晨早俾香港獨立，俾個假普選人，
正式成立香港共產黨，港共冶港，全面自治

香港獨立從來唔等於有真普選
只係中共成日ff 要打擊港獨勢力，先有咁多人覺得港獨係唯一出路

新加坡一年唔太多公司上市
二來留意到有啲東南亞公司，者係SGX target ge companies 都黎埋香港上市
三來msci都過黎香港
究竟新加坡係咪俾人吹大咗
反而，佢做oil trading, refinement 的確係做到幾大

香港人沒說要抄猩痂狓
只係中共想咁做

其實真係悲哀，比班共狗上位，做到全方位退步
以前係新加坡黎學我地

「你們（香港）是有很多土地的。問題在於：第一，政府拿不到手；第二，政府沒有規劃。你沒有規劃方案，怎麼知道什麼地方要用地？」當特區政府仍把房屋問題歸咎於「土地不足」這偽命題，被譽為新加坡「城市規劃之父」的劉太格接受《香港01》專訪時一語道破。他自1969年任職新加坡建屋發展局起，每年均來港學習公屋發展，如今卻慨嘆：「現在回頭看，是有一點驚訝，為什麼香港的發展會不如新加坡？」

雖然係01

新加坡模式成功最主要係新加坡自己已經係一個獨立政治體。

香港當初成功係因為距離英國太遠唔易被英國操控。反而屎忽撞棍放任香港結果香港人自己跑出。令香港變咗既定獨立直到 1997。

中國無辦法唔影響香港因為中國人民平均水平真係低，太大反差會影響中國內部穩定。重有就係權鬥會打過香港。一河之隔有民主而又係中國領土會不停令人民反思。

本來鄧小平既一國兩制係一道防火牆，而佢既天真以為中國會係共產黨下變好唔搞香港就可以照抄英國模式。因為共產黨呢套制度係先天性自我毀滅。民主系統每幾年含法政變一次就真正帶來安穩。

問題係當有民主既印度都可以收返自治權，你就知東方 Level 既政體做唔到充權自治。

去到呢個田地，香港獨立先真係對亞洲甚至世界係最好。因為東方瑞士可以保障亞洲國家既財產，恐怖平衡下香港反而可以做各國既橋樑。

想投資同想集資兩件事嚟

想企係香港然後投資大陸你有個hub office就得

香港作為遠東地區入面商業模式成熟，行英國系統同埋係重要轉口港呢啲因素更為重要

新加坡係主權獨立政體，香港根本三不像

有興趣可以睇鄺健銘嘅<雙城對倒─新加坡模式與香港未來>，講新加坡佢比較熟啲

好悲哀
30-40年前坡佬來香港學野
宜家要同返坡佬學野

住千呎屋既笑話

Hong Kong is not Monkey Country

香港要學星架新加坡，得，你學左新加坡獨立先，到時個背景就大家差唔多，缺乏資源，側邊有個邪惡鄰居，你到時政府用嚴管政策，甚至個人權益被侵犯香港人都會受，因為大家有個其同目標，香港要強個隔鄰。但你而家用嚴管政策目的係調轉，令香港弱而使隔離強，香港人點會支持你個on9政府？？

只係要聽共𨳍黨指示已經夠on9
又多人做假數
又投訴無門
又唔尊重知識産權
又國家補貼

新加坡個種獨裁係最岩華人奴隸種個種求明君既思想

要獨立先得

首先要獨立成國
其次要成立軍隊
再者要有美軍

做到以上三點再講

你講緊係新加坡國際上定位，有外交手段

D人屌新加坡係做太監做到上晒位，
但新加坡又成日做串香港做九品芝麻父母官冇用，
要學中共一品大貪官先有用

其實係英國有心放任姐
點可能咁on9距離遠管唔到

唔係好熟行，驚自己炒車問清楚

學新加坡獨立？

Monkey state既國家底線明確而形象清晰 外國跟到
中國係隨時變 無人睇到底線兼極小氣 如果香港冇左法治同自由人地點會信得過你中國

你講到IPO香港人有錢分咁

望下淡馬錫
再望下外匯基金

因為共產黨呢套制度係先天性自我毀滅。民主系統每幾年合法政變一次就真正帶來安穩。

你點睇依家某啲連登仔吹奏共產主義？

事實上而家香港股市都係中資天下

依家新加坡係有普選
執政黨係可以千方百計去操控
但當有一日民意真係想反佢 制度上係反到
唔同香港 你點選 CCP都有final say

唔好係連登俾人拋一句就大到
連登仔=/=權威
唔好係連登睇到啲嘢就當學左
好多都係吹水

d錢去左少數行業少數人到 😂
不均衡分配
d lawyer, financial advisor賺到fatfat但普羅市民真係唔關佢地事

咁香港IPO個意義咪就係幫大陸CAP水囉
做白手套
就俾你講到基本面勁過新加坡
新加坡有煉油、製藥、設計遊戲
香港有水貨

所以問第二次已經聽到佢9up feel
講嚟講去講唔到重點

共產主義係完美, 但係計小左人類既貪焚.
人係個體 - 群居動物. 點都係計自己先, 再去社群.
所以點解共產唔 Work. 由最簡單既生存權到交配權無一樣係群體.
試問咁樣點會 Work. 反而人類既貪焚會將共產推到去獨裁.

但係後生既親共產係正常, 反而人到中年就會醒反共. 呢點同西方一樣, 後生既追求平等福利, 到中年追求能者居之. 到老年又返去福利.

另外一點係現今中國人無類似白人既 "White Men Burden", 中原過去幾百年影響到亞洲點落後, 道德上你話自己有幾千年歷史就唔該你負返起呢個責任推動亞洲各國發展.

但係我地見到呢一刻既中國都只係女權自助餐 - 對自己有利就幫自己不停貼金, 對自己不利就忘記過去展望將來. 一個唔會反省認錯既民族同國家, 係永遠唔會做領袖. 中國所謂成功只係廿年都無, 曆史只會對住你班早洩既羣體嘲笑同用命運教訓呢批人.

香港當年真係應該推果啲乜嘢中藥港科技港
想當年中芯係去大嶼山起芯片廠
最尾起左做迪士尼
仲有好多科網公司唸住黎香港做date centre
香港政府又係唔會把握機會
無種企業家既管理同遠見
如果唔係香港都叫做有少少產業
唔會搞到而家咁
做政府做公務員做紀律部隊先可以買得起靚樓

搞掂全民安居先啦

其實做到金融中心同人口係冇關係
係要一個地方比到世界既人信心可以放心擺錢黎投資就可以
法制係主要因素 (保障財產方面)
咩言論自由跟本同外國投資者既切身關係冇影響
因為佢地只有錢係放香港
香港可以一個人都冇, 得返D 專業人士

衰啲講 係因為有香港, 中國點樣搞金融中心係唔會成功
因為對外國投資者黎講香港既出現變左一個投資中國既更好選擇
如果香港突然消失左, 我敢講上海深圳幾年內就會好易最代香港角色
(只要中國針對外國人既投資作特別保護處理)
因為外國投資者變左冇得揀, 又唔捨得個市場最後都係會冒風險
對中國短期利益黎講香港係對佢地有直接衝擊

所以時機只有一次

新加坡一人一間組屋, 呢樣野香港都做唔到.

老老實實, 成日講舊野真係冇意思, 香港同世界局勢在呢一年來變左幾多, 其實唔駛講都知. 好多野要與時並進.

精彩

721後義無反顧, 開恒turbo

香港係大陸提款機，新加坡反而搵幾多都唔洗送錢俾馬來西亞⋯⋯

已經爭好遠

如果唔係習近平玩爛左中國同香港, 以前大中華區同大灣區的concept未必冇得做.

依家法治, 經濟, 外交全部玩爛哂, 梗係唔同咁講喇.

又前海又上海又海南島, 次次都提醒緊全世界, 佢地真係唔識的.

呢到大把人幾年前係大中華膠啦

快啲制裁令香港變返漁村啦屌
講咁多 快啲叫國際社會唔好再承認香港做國際金融中心 攬炒啦 一國一制等咗好耐啦
香港死左中共咪會死囉

係中共落order都收香港皮

軟件幾好都好
冇周邊環境配合
都唔會搞得大

新加坡稅比香港重
同埋係用大量外勞
所以普羅市民係絕對有得益

Amos Yee 最近點？好耐冇乜消息

我最近都有諗起佢同香港抗爭者未來

其實唔無端扯上宗教就無事

世7提到佢識熟食中心店主用廣東話屌國父